11月都打風？ 熱帶氣旋形成中稍後進入南海

秋意漸深，但天文台在早上11時半的九天天氣預報指出，菲律賓以東海域出現低壓區，並會在本周後期進入南海中至南部。天文台並於下午進一步更新指出，位於南海南部的低壓區正為該區帶來不穩定天氣，一個熱帶氣旋似乎在形成中。莫非11月還會打風？

天文台九天天氣預報指，現時影響華南的東北季候風會在未來一兩日緩和，該區氣溫稍為回升，但新界早上仍會較涼，而一股東北季候風補充會在本周後期抵達華南沿岸。預料現時位於菲律賓以東海域的一個低壓區會在本周後期進入南海中至南部，並為該區帶來不穩定天氣。

據台灣中央氣象局，位於南海及菲律賓以東海面的熱帶擾動，未來不排除有進一步發展的可能，但由於緯度較低，且移行方向主要朝中南半島前進，直接影響台灣的機率不大。

預測香港明日(11月1日)、後日(11月2日)天晴乾燥，預測最低氣溫分別為攝氏20度、22度，隨後4天亦有陽光，其中下周日(11月5日)再度降至20度。立冬當天(11月7日)部分時間有陽光，早晚有幾陣雨，氣溫介乎22至26度，隨後兩天短暫時間有陽光，早晚有一兩陣雨。

另外，香港天文台資料顯示，對上一次11月份有颱風吹襲香港，已是2013年11月1日，當時強颱風「羅莎」吹襲，天文台發出1號戒備信號。

香港又打風？

咪玩啦去越南架

點解個風超強但香港得1號波？
點解明明個風行得離香港咁遠又會8號波而且真係幾大風？
成日聽到東登西登又係咩黎？東登定西登對香港有幾重要？影響差幾遠又點解會咁？
星期六日或者夜晚掛8仔/紅黑雨係咪真係會鬆手d？
上面果兩幅圖又應該點正確解讀呢？

有咁多疑問又想知道答案既巴絲有福啦 連登氣象台三位巴打將會係黎緊星期六為大家一一解答，其中一位巴打仲曾經為香港天文台工作，到時會分享工作點滴同天文台既有趣小秘密
當中包括香港天文台內部點睇澳門果個

很想要吧 而家就快d去報名啦 名額有限，full左就唔知幾時再有機會架啦
～～～～～～～～～～～～～～～～～～
日期：11月4日(星期六)
時間：15：00 - 17：00
講者：3位
名額：12人
主題：連登氣象台 - 颱風速成班
～～～～～～～～～～～～～～～～～～

報名請係telegram聯絡以下巴打
然後留低以下資訊：

稱呼：
人數：
聯絡電話：
分享會主題：

名額先到先得，如報名後無法出席請盡早通知，可以騰個位比其他人
活動本身無收費，希望每位參與者都可以帶少少飲品同食物上黎同其他人分享。
地址會係活動日期前一日通知大家，地區係葵興。謝謝大家。